# Лабораторна робота №8.1 & №8.2 - Основи документування коду та проекту
### Мета 
Для лабораторної роботи “Функції” необхідно додати можливість генерації Doxygen
документації. Розробити відповідні звіти у doc та pdf форматі.

## 1 ВИМОГИ

### 1.1 Розробник
Інформація про розробника:
- Панченко С.О.
- НТУ “ХПІ”, факультет “КІТ”, група 121-б
### 1.2 Загальне завдання 
Додати можливість створювати документацію к программі за допомогою Doxyfile. Doxyfile повинен бути автоматизован за допомогою makefile.
Розробити відповідні звіти до данної программи. 
### 1.3 Задача
- У ході виконання команди make doxygen , в директорії dist повинна з’явитися директорія html.
- В файл повинно бути додано doxygen документацію.
- У дирректорії doc повинні знаходитись відповідні звіти до программи. 
## 2 ОПИС ПРОГРАМИ
### 2.1 Функціональне призначення
- Розрахунок квадратного кореня числа.
- Помноження матриць.
- Ознайомлення з декларуванням та використанням функцій.
### 2.3 Важливі фрагменти програми
- Функція для підрахунку кореня числа
 ```C
double root() ///  Функція для підрахунку квадратного кореня числа
{
	/** Для того, щоб розразувати корінь, нам потрібно повторювати  розрахунок x2
	 за допомогою формули Герона допоки i не буде менше b.
 */

	double a, x = 1, x2, b = 0.000001, i = 0; // объявляем переменные
	printf("Enter a  positive number: \a");
	scanf("%lf",
	      &a); // ввод числа с которого будет высчитыватся квадратный корень
		//начало цикла
	do {
		x2 = (x + a / x) / 2; //Итерационная формула Герона

		i = x2 - x;
		if (i < 0) //условие для корректной  работы цикла
			i = -i;
		x = x2;
	} while (i >= b);
	printf("The root of number = %lf \n", x2); //вывод результата
	return x2;
}
  ```
- Функція для множення матриць
```C
int martixmain() /// Функція для множення мариць
{
	int C[3][3] = { 0 };
	int i, j, k;
	int mA = 3;
	int nA = 3;
	int mB = 3;
	int nB = 3;
	///C = A*B
	for (i = 0; i < mA; i++)
		for (j = 0; j < nB; j++)
			for (k = 0; k < nA; k++) {
				C[i][j] += A[i][k] * B[k][j];
			}
    return 0;
}

```
## 3 Варіанти використання 
1. Зупинка програми "на льоту" та значення змінних у цей час.
- ![](https://gitlab.com/StasPan2004/panhenko_stas_lab_8.1/-/raw/master/doc/photo/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%20%D0%BE%D1%82%202021-12-22%2019-04-47.png)
- ![](https://gitlab.com/StasPan2004/panhenko_stas_lab_8.1/-/raw/master/doc/photo/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0%20%D0%BE%D1%82%202021-12-22%2019-23-06.png)




## ВИСНОВКИ
Було виконано ознайомлення з Doxygen документацією до проектів, які написані мовою программування C.


